消防有情 助義工助慘死狗狗有尊嚴走最後一程

消防有情 助義工助慘死狗狗有尊嚴走最後一程

【動物專訊】南生圍木屋昨(3月1日)一場大火，主人沒事，狗狗卻燒死了。消防員聽到狗吠聲，急忙開喉灌救，可惜撲熄了火後，卻只找到被燒死的狗狗，消防員對在場義工坦言救不到狗狗很難過。然而，狗狗的犧牲，只換來主人一句：「不要了（狗屍）。」最後，消防員和「動人之間」義工合力抬走狗屍交善終，讓狗狗至少有尊嚴地走最後一程。

「動人之間」義工對本報表示，他們到場時，消防員已經將狗狗救出，但狗狗已嚴重燒焦。他們向在場人士打聽，現場本來有三隻狗狗，大火發生時，另外兩隻已經逃出火場，只有這隻不知甚麼原因未有逃走。現時兩隻狗狗的下落仍不明。

義工又表示，當時消防員聽到狗狗吠得很大聲，但現場很多石油氣罐，屋頂又倒塌，即使消防員不停向狗狗位置射水，都救不到狗狗。

「動人之間」facebook專頁上載圖片，講述3月1日晚上的情況。當時大火向木屋蔓延，當時元朗消防局C隊的消防員聽到狗吠聲，即開喉救，但狗吠聲愈來愈弱，最終慘被燒死，而狗狗屍體旁是一個大鐵籠。

「撲熄呢一場火警之後，消防員哥哥同我地講，聽到狗吠聲但係救唔到毛毛小朋友佢哋都好難過。」

據知，狗狗是有主人，但經常被當成守門口狗狗，而主人得悉狗狗燒死後，只說不要狗屍了。

義工想將狗狗屍體帶走善終，消防員見他們不夠力便幫忙抬狗狗，將狗狗屍體由河的一邊抬到對岸馬路邊，終於由善終公司帶走狗屍。

圖片來源：「動人之間」facebook

#香港動物報 #狗 #南生圍 香港消防處 Hong Kong Fire Services Department 動人之間

應該燒撚死個主人

南生圍不嬲都係某財團...